---
title: Spring Boot入门
date: 2016-12-13 23:18:29
toc: true
categories: SpringBoot
tags: SpringBoot
descrpition: 
---
# 一、Spring Boot简介

   ***Spring Boot***是由Pivotal团队提供的全新框架，其设计目的是用来简化新Spring应用的初始搭建以及开发过程。该框架使用了特定的方式来进行配置，从而使开发人员不再需要定义样板化的配置。通过这种方式使得开发人员使用Spring开发极大的简便了配置过程，基本上实现了零配置。<!--more-->
    <p>Spring Boot有以下几个优点：<br>
    1、 没有代码生成，不需要XML配置文件<br>
    2、 内嵌Tomcat，Jetty或者Undertow服务器，不需要额外部署web工程到Servlet容器<br>
    3、 可以独立运行Spring应用程序<br>
    4、 提供了Maven，Gradle两种方法搭建Spring Boot工程<br>
    5、 无缝整合其他开源框架（只需要添加开源框架的依赖包，Spring Boot自动完成整合）<br>
    6、 提供可以直接在生产环境中使用的功能，如性能指标、应用信息和应用健康检查<br>

# 二、Spring Boot入门工程搭建：

##  1、采用Spring官网提供的[SPRING INITIALIZR](https://start.spring.io/)进行搭建。
可以选择Maven Project或者Gradle Project来搭建，然后选择Spring Boot版本，输入Group，Artifact，以及需要的依赖包，然后点击Generate Project，会生成一个Artifact.zip压缩包，将Artifact工程导入常用的开发工具即可。
##    2、使用开发工具手动构建Spring Boot工程（本文采用Intellij Idea 2016.3）
###   1、新建一个Maven的web工程
###   2、在pom.xml文件中添加Spring Boot的相关依赖
添加父级依赖，这样当前的项目就是Spring Boot项目了。spring-boot-starter-parent是一个特殊的starer，它用来提供相关的maven默认依赖，使用它之后，当前项目的的常用依赖包就可以省去version标签。

```xml
	<parent>
    	<groupId>org.springframework.boot</groupId>
    	<artifactId>spring-boot-starter-parent</artifactId>
    	<version>1.4.0.RELEASE</version>
    	<relativePath/>
	</parent>
```
添加spring-boot-starter依赖，spring-boot-starter是Spring Boot核心starter，包含自动配置、日志、yaml配置文件的支持。

```xml
	<dependency>
    	<groupId>org.springframework.boot</groupId>
    	<artifactId>spring-boot-starter</artifactId>
	</dependency>
```
然后在dependencies中添加Web支持的starter pom。

```xml
	<dependency>
    	<groupId>org.springframework.boot</groupId>
    	<artifactId>spring-boot-starter-web</artifactId>
	</dependency>
```
spring-boot-starter-web会自动添加它所依赖的jar包

然后添加Spring Boot的编译插件，便于使用Spring Boot命令操作工程

```xml
	<plugin>
    	<groupId>org.springframework.boot</groupId>
    	<artifactId>spring-boot-maven-plugin</artifactId>
    	<configuration>
        	<fork>true</fork>
	    </configuration>
	</plugin>
```
### 3、简单测试
新建包路径com.gnd.chapter01，在com.gnd.chapter01包路径下新建Chapter01Application.java入口类，编写入口方法

```java
	@SpringBootApplication
	public class Chapter01Application {
    	public static void main(String[] args){
	    	SpringApplication.run(Chapter01Application.class, args);
    	}
	}
```
***注***：
**@SpringBootApplication**是一个组合注解，查看其源码，**@SpringBootApplication**
组合了**@SpringBootConfiguration**，**@EnableAutoConfiguration**，**@ComponentScan**三个注解，**@SpringBootConfiguration**表示当前类是一个启动应用程序的入口；**@EnableAutoConfiguration**注解开启自动配置，让Spring Boot根据类路径中的jar包依赖为当前项目进行自动配置(例如:添加了spring-boot-starter-web依赖，会自动添加tomcat和SpringMVC的依赖)；@ComponentScan会以Application入口类所在目录为根目录，自动扫描工程中标注了**@Component**注解的类。

然后新建目录controller，在其中新建一个HelloController测试类。

```java
	@RestController
	public class HelloController {
    	@RequestMapping("/hello")
    	public String index() {
        	return "Hello, World!";
        }
	}
```
**@RestController**也是一个组合注解，组合了**@Controller**，**@ResponseBody**两个注解


### 4、运行
使用Spring Boot命令运行工程，mvn spring-boot:run，或者直接运行Chapter01Application类，在浏览器中访问[http://localhost:8080/hello](http://localhost:8080/hello)即可访问HelloController。